# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_3">Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</a></li>
<li><a id="so_4" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_4">Députés des Français de l’étranger</a></li>
<li><a id="so_5" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_5">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consultez notre article <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">Annuaire des représentations françaises à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Réseau français de coopération et d’action culturelle</h4>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français au Brésil ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’Ambassade ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://www.latitudefrance.org/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<h4 class="spip">Economie : réseau mondial</h4>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, <a href="http://export.businessfrance.fr/bresil/export-bresil-bureau-ubifrance.html" class="spip_out" rel="external">est présente au Brésil</a>. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p>Les services économiques sont également présents. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</h3>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/bresil.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique au Brésil sur le site du Sénat</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_4"></a>Députés des Français de l’étranger</h3>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger a permis aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale à partir du scrutin de 2012.</p>
<p>Pour plus d’information : <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votez à l’étranger</a></p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_5"></a>Associations dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Associations françaises</h4>
<p><a href="http://adfe.org/rio_de_janeiro/" class="spip_out" rel="external">Association démocratique des Français à l’étranger (ADFE)</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Rio de Janeiro</strong><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#adferio#mc#ism.com.br#" title="adferio..åt..ism.com.br" onclick="location.href=mc_lancerlien('adferio','ism.com.br'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Sao Paulo</strong><br class="manualbr">Courriels : <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#adfe.saopaulo#mc#gmail.com#" title="adfe.saopaulo..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('adfe.saopaulo','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">adfe.saopaulo<span class="spancrypt"> [at] </span>gmail.com</a> et <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#aparicio-au-bresil#mc#laposte.net#" title="aparicio-au-bresil..åt..laposte.net" onclick="location.href=mc_lancerlien('aparicio-au-bresil','laposte.net'); return false;" class="spip_mail">aparicio-au-bresil<span class="spancrypt"> [at] </span>laposte.net</a></p>
<p><strong>Union des Français de l’étranger (UFE)</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Rio de Janeiro</strong><br class="manualbr">Tél. : 55 21 3975 6667.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Sao Paulo</strong><br class="manualbr">Tél : (55 11) 37 59 00 58 <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#fcessieux#mc#clesse.com.br#" title="fcessieux..åt..clesse.com.br" onclick="location.href=mc_lancerlien('fcessieux','clesse.com.br'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p>Les accueils de la Fédération internationale des accueils français et francophones à l’étranger (FIAFE)</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.curitibaaccueil.com" class="spip_out" rel="external">Curitiba Accueil</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#curitibaaccueil-br#mc#yahoo.fr#" title="curitibaaccueil-br..åt..yahoo.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('curitibaaccueil-br','yahoo.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="https://www.facebook.com/RecifeAccueil?tab=photos" class="spip_out" rel="external">Recife Accueil</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#nathaliecarasset#mc#hotmail.com#" title="nathaliecarasset..åt..hotmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('nathaliecarasset','hotmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.rioaccueil.com.br" class="spip_out" rel="external">Rio Accueil</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#presidente#mc#rioaccueil.com.br#" title="presidente..åt..rioaccueil.com.br" onclick="location.href=mc_lancerlien('presidente','rioaccueil.com.br'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.saopauloaccueil.org.br" class="spip_out" rel="external">Sao Paulo Accueil</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#accueil#mc#saopauloaccueil.org.br#" title="accueil..åt..saopauloaccueil.org.br" onclick="location.href=mc_lancerlien('accueil','saopauloaccueil.org.br'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<h4 class="spip">Associations franco-brésiliennes</h4>
<p><a href="http://www.sfb.org.br/" class="spip_out" rel="external">Solidarité France-Brésil</a><br class="manualbr">Tél : (00 55) (21) 25 80 40 48 <br class="manualbr">Fax : (00 55) (21) 25 80 50 85<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise#sfb#mc#sfb.org.br#" title="sfb..åt..sfb.org.br" onclick="location.href=mc_lancerlien('sfb','sfb.org.br'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong> <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-en-savoir-plus-article-associations-des-francais-de-l-etranger.md" class="spip_in">notre article dédié aux associations</a></p>
<p><i>Mise à jour : septembre 2015</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/presence-francaise/article/presence-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
